%@Titre: Clermont -- 2000
On donne l'expression : $D=(3x+1)(6x-9)-(2x-3)^2$.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que $D$ peut s'écrire sous la forme développée et réduite :
$D=14x^2-9x-18$.
\item Calculer les valeurs de $D$ pour $x=\dfrac32$, puis pour $x=\sqrt2$
(écrire le deuxième résultat sous la forme $a+b\sqrt2$, avec $a$ et $b$ entiers).
\item Factoriser $6x-9$, puis factoriser $D$.
\item En déduire les solutions de l'équation $D=0$.
\end{myenumerate}